［急症醫生］醫護五大訴求

衛生署話會係連登睇醫護訴求，我信佢一成

請幫推

醫護五大訴求：
1. 全面封關
理據：廣東已發生嚴重社區爆發；梁桌偉已預言高峰期單計重慶日增十五萬確診，而蜂擁而至的大陸病人比罷工更能令醫療系統爆煲；封關是指封大陸客，不是禁止香港人依法享有的回港權利，林鄭勿扭曲說法

2. 確保防疫裝備持久充足
理據：多間病房爆出裝備不足而限制前線使用；大部分藥房口罩缺貨

3. 為有輕微症狀的高風險醫護/入境處職員提供非住院病毒篩查(screening)
理據：當年香港超過五份一的SARS患者都是醫護，醫護最先感染，請為隔離病房及急症員工篩檢；入境人員防護衣物不足，可能已有人受感染

4. 仿效澳門，動用警力和衛生署人員依法帶走到過湖北的人前往隔離/遣返
理據：藏在酒店內的湖北人是社區爆發的隱形炸彈；可與內地部門合作，利用12306系統尋找湖北到香港的支付寶車票紀錄

5. 勿再容許發燒中國客入境
理據：衛生署多番無視入境人員反對，以「人道理由」讓發燒中國客入境； 即使禁了湖北人入境，高層在今天（29/1）的記者會上仍表示會把發燒湖北人送往香港醫院；一旦病毒經香港航班送達全球，林鄭便再讓中央和香港蒙羞

利申-急症醫生

.

支持你地

突發.關員集體罷工,又話所有旅客都去過湖北

推

五大訴求 缺一不可